{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010953",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김녕리"
    },
    "text": "金寧里\\n\n漢拏山の北東側に位置し、海に近い村があります。この村は自然が豊かで、堂南畑、東城洞、新山洞、清水洞、南堂アル、南門洞、南屹洞、セマッスル、龍頭洞、ハンス洞などの自然村があります。この村は「タンナムバッ」という名前が付けられているのは、村にはコウゾ（木々）が多く存在したからだと言われています。また、東城洞の名前は、この村が清水洞の東側にあることから付けられました。清水洞は、村の海岸から清らかで涼しい水が湧き出ていることからその名前が付けられました。さらに、ナムダンアルという名前は、村にお堂があったため、漁師たちは魚を捕るたびに祭祀を行い、無事を祈ったことから名付けられました。南門洞は、村に南門があることから名づけられました。セマッスルという名前は、新しく建てられた村という意味です。ヨンモリという名前は、村の地形が龍の頭のような形をしていることから付けられました。最後に、ハンス洞という名前は、村に大きな池があることから付けられました。この村には、金寧窟や万丈窟などの文化財があり、また金寧迷路公園というテーマ公園もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この村の名前は何ですか？",
            "answer": "この村の名前はタンナムバッです。"
        },
        {
            "question": "村の周辺にある自然村は何ですか？",
            "answer": "村の周辺には堂南畑、東城洞、新山洞、清水洞、南堂アル、南門洞、南屹洞、セマッスル、龍頭洞、ハンス洞などの自然村があります。"
        },
        {
            "question": "なぜこの村に「タンナムバッ」という名前がついたのですか？",
            "answer": "この村にはコウゾ（木々）が多く存在したため、「タンナムバッ」という名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "東城洞の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "東城洞の名前は、この村が清水洞の東側にあることから付けられました。"
        },
        {
            "question": "なぜナムダンアルという名前がついたのですか？",
            "answer": "ナムダンアルという名前は、村にお堂があったため、漁師たちは魚を捕るたびに祭祀を行い、無事を祈ったことから名付けられました。"
        },
        {
            "question": "なぜ南門洞という名前がついたのですか？",
            "answer": "南門洞は、村に南門があることから名づけられました。"
        },
        {
            "question": "なぜセマッスルという名前がついたのですか？",
            "answer": "セマッスルという名前は、新しく建てられた村という意味です。"
        },
        {
            "question": "なぜヨンモリという名前がついたのですか？",
            "answer": "ヨンモリという名前は、村の地形が龍の頭のような形をしていることから付けられました。"
        },
        {
            "question": "なぜハンス洞という名前がついたのですか？",
            "answer": "ハンス洞という名前は、村に大きな池があることから付けられました。"
        },
        {
            "question": "この村にはどのような文化財がありますか？",
            "answer": "この村には金寧窟や万丈窟などの文化財があります。"
        },
        {
            "question": "この村にはどんなテーマ公園がありますか？",
            "answer": "この村には金寧迷路公園というテーマ公園があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 346,
        "QA": 442
    }
}